外交部： 塗黑臉扮非洲人是中國人表達尊重對方文化的方式 勿扯上外交問題

央視春晚再現「塗黑臉」爭議 外交部：顯示尊重

北京央視昨晚農曆除夕夜的春節晚會，其中一段非洲歌舞環節，有身穿非洲民眾服飾的表演人員「塗黑臉」，扮演非洲人唱歌跳舞，引起國內外爭議。外交部回應指，將其他國家的文化元素融合到中國演出，是顯示尊重，強調非洲歌舞環節並非外交問題，若有人就春晚節目大驚小怪，破壞中國和非洲國家之間的和諧關係，顯然別有用心。

央視2018年的春晚節目中，中國女演員婁乃鳴把臉塗黑、戴上假臀扮演非洲黑人，而同台的非裔演員就扮演猴子，當時已引起涉及種族主義的批評聲音。內地非洲人社群「中國黑人連線」在社交網站表示，春晚再出現「塗黑臉」的演出令人非常失望，對居住在中國的非裔人士造成重大影響。事件引發國內外網民熱議，外電引述微博網民指出，「中國人塗黑臉，跟白人把眼角拉斜來取笑亞洲人，有什麼分別？」

「塗黑臉」(blackface) 特別指，其他種族為扮演黑人的化妝術，源於19世紀的黑臉滑稽劇 (blackface minstrelsy)，被批評多年來塑造黑人缺乏修養和低下地位的刻板印象，現今在不少國家被視為是不尊重、具有冒犯性的種族歧視行為。 央視春晚

原文網址：

之前台灣youtuber搽黑塊面跳棺材舞畀人屌到仆街

反骨

之後棺材舞本尊出黎話冇問題
跳舞最緊要開心 先冇事